% Chapter 5

\chapter{Desarrollo}

\label{Chapter5}

\lhead{Chapter 5. \emph{Desarrollo}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Metodología}

  Se utilizó una modificación de la Metodología de Desarrollo Ágil\citep{Reference15}, conocida  como Extreme
  Programming (XP)\citep{Reference16}. Los motivos por los cuales se optó por esta metodología tienen que ver
  con que permite un desarrollo evolutivo incremental durante la implementación del proyecto, que permitió que
  en cada periodo reducido de tiempo se realicen reuniones de realimentación del proyecto, en donde
  participaban todos los involucrados y se pudo discutir, modificar, crear, eliminar o priorizar los
  requerimientos.

  Cabe destacar que esta elección permitió tener un producto funcional desde los inicios del proyecto, por el
  cual la realimentación mencionada se hizo sobre el producto en sí, evitando especulaciones.

  Durante el desarrollo se optó por utilizar algunos elementos, técnicas y herramientas de Extreme
  Programming (XP)\citep{Reference16}, como los test unitarios, la comunicación continua con los stakeholders,
  la simplicidad y claridad en el código. Además, a lo largo del proyecto se fue aplicando el Desarrollo
  Guiado por Ejemplos (TDD - Test Driven Development)\citep{Reference17} técnica que ayudó a lograr la
  simplicidad y claridad buscada.

  Puesto que el autor utiliza de manera profesional y cotidiana estas metodologías, optar por hacer uso de
  ellas en el lugar de trabajo se presento como una gran ventaja por la familiaridad que tenemos.

\section{Usuarios}

  En un primer momento del planteo del presente trabajo, surgió el interrogante vinculado con la conveniencia
  de empezar con la parte central -y quizás más divertida- que es la creación de publicaciones. Pero retomando
  algunas experiencias anteriores de otros proyectos, se cree que, cuando existen usuarios, es mejor tomarlos
  como punto de partida ya que cuando se prosiga con otros modelos, el crearlos en un contexto en donde ya
  existen los usuarios ahorra una considerable cantidad de tiempo que si se hiciera de modo contrario.

  Así, para comenzar con los usuarios, se crearon 5 escenarios: sign up, sign in, sign out, user edit y user
  delete. El primero consiste en: se prevé que un usuario tenga nombre, teléfono, entre otras cosas, pero por
  lo pronto se dejará para el futuro ya que no es esencial para la aplicación y todavía se desconoce cuáles
  serán los campos finales.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/usuarios.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[formulario-usuarios]{Formulario de usuarios}
    \label{fig: formulario-usuarios}
  \end{figure}

\section{Publicaciones}

  Las publicaciones son el corazón de la aplicación, y es por ello que se dedicó en esto en una sección
  especial. A partir de las publicaciones es que surgen los distintos modelos y atributos de los mismos.

  \subsection{Definiendo que es una publicación}

    Un usuario o visitante, creará una publicación, la misma debe: pertenecer a un usuario, tener una
    ubicación, contener detalles, fotos y videos entre otras cosas de una hacienda.

    En un principio, se pensó que una hacienda era parte de la publicación, esto es, que un modelo publicación
    iba a contener un atributo del tipo ''cantidad de animales'', por ejemplo. Esta idea rápidamente se dejó a
    un lado cuando nos dimos cuenta que una publicación iba a contener un atributo que sea state machine.

    Esto significa que iba a contener diferentes estados, de los cuales dos estuvieron claros desde el
    principio: inactivo, cuando la publicación recién es creada o el usuario es invitado; activo, el usuario
    aceptó activar la publicación. En el futuro probablemente irán surgiendo algunos otros estados.

    Finalmente, nos quedó una publicación con estado (''activo'' o ''inactivo''), un precio, un título y un
    estate  (hacienda) que a continuación se detalla.


  \subsection{Estate}

    Los Estate (hacienda) brindan la información esencial de la aplicación. La misma contendrá: la cantidad,
    el precio promedio, trazabilidad, categoría general, categoría de vaca, raza, un vídeo de Youtube y una
    descripción que permitirá al usuario ingresar cualquier otro dato que crea necesario.

    Hay muchos datos que se pueden agregar en el futuro como son: el destete, garrapatas, etc. Por el momento,
    se decidió no agregarlos. Si el usuario lo desea, lo puede agregar en la descripción.


  \subsection{Categories}

    Categories fue una de las últimas funcionalidades que se han creado y la idea de la misma surgió luego de
    hacer investigaciones en otros sitios del rubro y de largas conversaciones en las reuniones entre el autor
    del proyecto y los interesados. Es inevitable, a la hora de pensar la aplicación, tener presentes ejemplos
    de algunos otros sitios exitosos que pueden ser imitados, como MercadoLibre. Pero en este punto, se empezó
    a diferir ya que las publicaciones tendrán algunas características particulares:

    \begin{itemize}

      \item No se va a tener 100.000 publicaciones activas diariamente. En el mejor de los casos, en Argentina
            podríamos llegar a no más de 100.

      \item Las publicaciones apenas duran unos días, se pronostica que como máximo 3. En el rubro, las
      compras y ventas se hacen rápidamente, de hecho, algunos consignatarios ya utilizan emails o lista de
      whatsapp para enviar información sobre un lote y los mismos no duran más de una semana.

    \end{itemize}

    Con esto en mente, se decidió agregar una búsqueda a partir de tres categorías generales: ''Cría'',
    ''Consumo'' e ''Invernada''. Esto es, se prefiere siempre obtener muchos resultados y no pocos, ya que
    creemos que se obtiene una mejor experiencia de usuario y además sabemos que el productor o consignatario
    suele observar todas las publicaciones y no solo la que posiblemente pueda comprar o vender. Algo similar
    se hizo con la búsqueda por ubicación que luego explicaremos.


  \subsection{Cattle Categories}

    Las categorías del ganado es una de las características que puede tener una hacienda. Hasta el momento,
    se definieron nueve: novillos y vaquillonas, novillos, terneras, terneros, terneros/as, vacas con cría al
    pie, vacas con garantía de preñez, vaquillonas, vaquillonas con garantía de preñez. En un principio, ésta
    era la búsqueda principal, y si bien por el momento existen links para buscar por algunas de estas
    categorías de ganado, no forman parte de la búsqueda principal.

  \subsection{Breed}

    Breed (Raza) es similar al ítem anterior, pero de hecho tiene menos importancia, por lo que solo se
    constituye como una descripción más de la publicación y no se permite buscar por la misma. Cabe destacar
    que al igual que en las Categoría de Ganado, en un primer momento formó parte de la búsqueda principal.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/formulario-publicacion-1.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[formulario-publicacion-1]{Formulario de una Publicacion}
    \label{fig: formulario-publicacion-1}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/formulario-publicacion-2.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[formulario-publicacion-2]{Formulario de una publicacion}
    \label{fig: formulario-publicacion-2}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/publicacion.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[publicacion]{Publicacion}
    \label{fig: publicacion}
  \end{figure}

\section{Localidades}

  Como se dijo anteriormente, cada hacienda va a pertenecer a un modelo particular de localidad. Una localidad
  va a contener: un país, una provincia (State), un departamento (SubState), una ciudad, latitud, longitud, y,
  finalmente, una descripción que es el campo que el usuario ingresa. Cuando el usuario llena el campo
  descripción (Ej.: ''San Carlos Centro, Santa Fe, Argentina''), automáticamente llamamos a la API de Google
  Maps para que nos brinde información sobre los datos restantes. Esto también se hacer a partir de una
  latitud y longitud, funcionalidad que se pretende agregar en el mediano plazo.

\section{Home y filtros}
  A continuación  se podrá observar la versión final de la home, con los diferentes filtros realizados.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/home-1.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[home-1]{Home header y logo}
    \label{fig: home-1}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/home-2.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[home-2]{Home publicaciones destacatas}
    \label{fig: home-2}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/home-3.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[home-3]{Home - Busqueda por zona}
    \label{fig: home-3}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/home-4.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[home-4]{Home footer}
    \label{fig: home-4}
  \end{figure}

\section{Redes Sociales}

  Uno de los requerimientos iniciales se vinculaba a la integración del proyecto en las redes sociales. Lo
  primero que se hizo fue permitir que una publicación se pudiese compartir en Facebook, Twitter y Google+.
  Esta opción está presente en cualquier publicación y haciendo click en los links correspondientes con el
  logo de la red social ya se puede compartir.

  Por otro lado, una de las ideas originales fue que las publicaciones se divulguen en las redes sociales de
  forma automática, sin necesidad que una persona esté por detrás. Para lograr esto se hizo lo siguiente:

  \begin{itemize}

    \item Cuando una persona activa su publicación, automáticamente se planifican 15 posteos en Facebook y
    15 tweet en Twitter publicitándola. Para lograr esto, se agregó una herramienta de procesamiento en
    segundo plano llamada ''Sidekiq'': cada vez que se activa una publicación se crean 30 (configurable)
    fechas bien distribuidas, con horarios diversos y aleatorios en el periodo de un mes (configurable) en
    donde se correrá el script que permite publicar en Facebook o Twitter, según corresponda.

    \item Se tuvo que configurar una aplicación Facebook para ser utilizada en el ambiente de test o
    desarrollo y en el futuro se deberá configurar la original que estará en producción. Lo mismo hubo que
    hacer para Twitter: se configuro una aplicación para los distintos ambientes.

    \item Se instaló y configuro una librería de cada red social para poder, a través del código, loguearnos
    con los permisos necesarios y luego publicar en la red social.

  \end{itemize}

\section{Administración}

  A la administración del sitio se puede ingresar agregando ''/admin'' a la dirección original del sitio. Para
  poder administrar todo el sitio se agregó una librería llamada ''ActiveAdmin'', que facilita la
  administración de todos los datos del sitio, sobre todo si se hizo de la forma estándar. En la
  Administración se puede configurar:

  \begin{itemize}

    \item \textbf{Tablero (Dashboard)} -- En el tablero se suelen mostrar algunos datos, como últimas
    publicaciones, cantidad de usuarios conectados en el día. Es totalmente configurable.

    \item \textbf{Los Procesos} -- Todos los procesos que se corren en segundo plano, como las mencionadas
    publicaciones en las redes sociales, los emails, etc. Allí se podrán observar: los trabajos procesados,
    fallidos, Ocupados (se están corriendo en ese momento), en fila (a la espera de ser procesados),
    reintentos (aquellos que por alguna razón han fallado y volver a intentar una configurable cantidad de
    veces), programadas (planificadas para correrse en el futuro) y finalmente muerto (fallaron). Ver figura
    ~\ref{fig:panel-procesos})

    \item \textbf{Admin Users} -- Son los usuarios administradores, esto es, aquellos que tienen acceso a la
    administración. Aquí se puede crear, editar o eliminar los mismos.

    \item \textbf{Categoría de hacienda} -- En ingles Cattle Categories. Se pueden crear, modificar o eliminar
    y tendrá un impacto automático en el sitio.

    \item \textbf{Comentarios} -- En la Administración se pueden dejar comentarios para los distintos
    recursos, a fines de organizarse entre los distintos administradores.

    \item \textbf{Estate Attachments} -- Cada hacienda tiene sus archivos adjuntos, hasta el momento solo se
    permiten fotos, pero no se descarta que en el futuro se permitan archivos. Desde aquí se pueden
    configurar.

    \item \textbf{Haciénda (Estate)} -- La haciendas, las cuales son totalmente administrables.

    \item \textbf{Localidades} -- Las localidades de las haciendas.

    \item \textbf{Publicaciones} -- Las publicaciones, totalmente administrables. Además se permiten filtros por
                                    ''activas'' e ''inactivas''.~\ref{fig:AdministracionPublicaciones})

    \item \textbf{Users} -- Los usuarios, con todos sus datos.

  \end{itemize}

  Para cada uno de los puntos existen filtros para facilitar la búsqueda. Por otro lado, no se hizo hincapié
  en la parte visual de esta sección, ya que no es lo que el usuario final va a ver; de hecho, prácticamente
  toda la información está presentada en ingles.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/administracion.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[panel-administracion]{Panel de Administracion}
    \label{fig: panel-administracion}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/administracion-publicaciones.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[AdministracionPublicaciones]{Administracion de las publicaciones}
    \label{fig:AdministracionPublicaciones}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/procesos.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[panel-procesos]{Panel de Procesos}
    \label{fig:panel-procesos}
  \end{figure}

\section{Diseño}

  \subsection{Responsive Design}

    El sitio se hizo totalmente Responsive. Esto significa que cuando se ingrese desde tablets, celulares e
    inclusive desde una computadora con pantallas más pequeñas que las estándar, el sitio se adaptará a los
    distintos tamaños. El tamaño más pequeño configurable es un máximo de 520 pixels. En un futuro ideal sería
    conveniente tener una mejor experiencia de usuario para un tamaño de 320 pixels.

  \subsection{Imagen de la empresa}

    En el último tramo, se sumó al proyecto una de las empresas de diseño más importante de la ciudad de Santa
    Fe: Doha Studio (www.dohastudio.com). Con ellos se empezó a trabajar lo que sería la imagen del proyecto y
    se crearon las imágenes que se muestran a continuación.

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-1.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 1]{Mercado Lehmann 1}
      \label{fig: Mercado Lehmann 1}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-2.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 2]{Mercado Lehmann 2}
      \label{fig: Mercado Lehmann 2}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-3.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 3]{Mercado Lehmann 3}
      \label{fig: Mercado Lehmann 3}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-4.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 4]{Mercado Lehmann 4}
      \label{fig: Mercado Lehmann 4}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-5.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 5]{Mercado Lehmann 5}
      \label{fig: Mercado Lehmann 5}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-6.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 1]{Mercado Lehmann 6}
      \label{fig: Mercado Lehmann 6}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-7.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 7]{Mercado Lehmann 7}
      \label{fig: Mercado Lehmann 7}
    \end{figure}

    \begin{figure}[!htb]
      \centering
        \includegraphics{Figures/chapter-4/mercado-lehmann-8.jpg}
        \rule{35em}{0.5pt}
      \caption[Mercado Lehmann 8]{Mercado Lehmann 8}
      \label{fig: Mercado Lehmann 8}
    \end{figure}

\section{Test y Documentación}

  \subsection{Test unitarios}
  A continuación se detallan todos los test unitarios realizados:

    \subsubsection*{Breed}
      \textbf{describe ''create''} \\
        context ''with valid params'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''creates a breed'' \\
          \hspace*{0.5cm}describe ''the returned breed'' \\
            \hspace*{1cm} it should be truth

        context ''with invalid data'' \\
          \hspace*{0.5cm} it is not valid without name''

     \subsubsection*{cattle category}
       \textbf{describe ''create a cattle category''} \\
       context ''with valid params'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''creates a cattle category'' \\
         \hspace*{0.5cm} describe ''the returned cattle category'' \\
             \hspace*{1cm} ''it should be truth \\
         \hspace*{0.5cm} context ''with invalid data''  \\
           \hspace*{1cm} it ''is not valid without name''  \\
       \textbf{describe ''class methods''} \\
         \hspace*{0.5cm} \textbf{describe ''\#search cattle category results options'' } \\
           \hspace*{1cm} it ''returns the params with the search result''


     \subsubsection*{Estate}
       \textbf{describe ''create a estate''} \\
       context ''with valid data'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''creates a estate'' \\
            \hspace*{0.5cm} \textbf{describe ''the returned estate''} \\
              \hspace*{1cm} it should be truth

       context ''with invalid data'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without cattle category'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without quantity'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without location''

         \hspace*{0.5cm} \textbf{describe ''category''} \\
           \hspace*{1cm} it ''is not valid without a valid category'' \\
           \hspace*{1cm} it ''is not valid without a category'' \\

      \textbf{describe ''\#group by traceability''} \\
        it ''group by traceability'' \\

      \textbf{describe ''\#principal image''} \\
        context ''with attachments images'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''returns the first image'' \\
        context ''without attachments images'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''returns false'' \\

      \textbf{describe ''\#principal image?''} \\
        context ''with attachments images'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''returns true'' \\
        context ''without attachments images'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''returns false'' \\

     \subsubsection*{Publication}
       \textbf{describe ''create a publication''} \\
         context ''with valid and complete data'' \\
           \hspace*{0.5cm} it ''is valid wit title, location and estate presence'' \\
           \hspace*{0.5cm} \textbf{describe ''the returned publication''} \\
             \hspace*{1cm} it ''has initial state'' \\

        context ''with invalid data'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without title'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without estate'' \\
          \hspace*{0.5cm} it ''is set to default (innactive) if publication state is nil'' \\

        \textbf{describe ''\#visibility''} \\
          \hspace*{0.5cm} it ''the initial state is innactive'' \\

          \hspace*{0.5cm} context ''given the publication belongs to a user'' \\
            \hspace*{1cm} it ''on publish! the visibility is active'' \\
            \hspace*{1cm} it ''on publish! the visibility keeps inactive if is a guest user'' \\

          \hspace*{0.5cm} context ''given the publication does not belongs to a user'' \\
            \hspace*{1cm} it ''on publish! the visibility keeps inactive'' \\

       \textbf{describe ''\#publish!''} \\
         context ''when exists a user'' \\
           \hspace*{0.5cm} it ''change the visibility to active'' \\
         context ''when exists a guest user'' \\
           \hspace*{0.5cm} it ''do not change the visibility to active'' \\
         context ''when the publication does not have a user'' \\
           \hspace*{0.5cm} it ''do not change the publicity to active'' \\

        \textbf{describe ''\#unpublish!''} \\
          context ''when exists a user'' \\
            \hspace*{0.5cm} it ''change the visibility to unactive'' \\
          context ''when exists a guest user'' \\
            \hspace*{0.5cm} it ''do not change the visibility to unactive'' \\
          context ''when the publication does not have a user'' \\
            \hspace*{0.5cm} it ''do not change the publicity to unactive'' \\

     \subsubsection*{User}
       \textbf{describe ''create a user''} \\
       context ''with valid data'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''creates a user'' \\
         \hspace*{0.5cm} \textbf{describe ''the returned user''} \\
           \hspace*{1cm}  it should be truth \\

       context ''with invalid data'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without first name'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without last name'' \\
         \hspace*{0.5cm} it ''is not valid without email'' \\

  \subsection{Test de integración y comportamiento}
  A continuación se detallan todos los de integración y comportamiento realizados:

    \subsubsection*{Feature: show publications}
      As a Visitor \\
      I want to be able to see my publications

      \textbf{Background:} \\
        Given I am logged in \\
        And I have two publications \\
        I want to see it

      \textbf{Scenario: User show his publications} \\
         Given a user \\
         When click on 'Show my publications' \\
         Then I should show his publications

       \textbf{Scenario: User show only his publications} \\
         Given a user \\
         When click on 'Show my publications' \\
         Then he should show only his publications \\
         and can't see other users publications

       \textbf{Scenario: An user can't see other unpublish users publications} \\
         Given a user \\
         And a unpublish publication \\
         When he visit other user publication \\
         Then he should a message that is prohibited

    \subsubsection*{Feature: user create publication}
      \textbf{Feature: Create Publication:} \\
        In order to sell my hacienda \\
        As a user \\
        I want to be able to publish it

       \textbf{Background:}
          Given I am logged in \\
          And I am in the home page \\
          And exists at least one cattle category \\
          And exists at least one breed

       \textbf{Scenario: User create a publication}
       Given a user go to the create publication link \\
       When fill the form with valid data \\
       Then the publication has been created \\
       And belongs to him

       \textbf{Scenario Visitor log in and published publication}
         Given a visitor log in \\
         And create a publication \\
         When click on 'publish' \\
         Then he show his publication published

    \subsubsection*{Feature: visitor create publication}
        In order to sell my hacienda \\
        As a visitors \\
        I want to be able to publish it

        \textbf{Background:} \\
          Given I am not logged in \\
          And I am in the home page \\
          And exists at least one cattle category \\
          And exists at least one breed

         \textbf{Scenario: Visitors create a publication} \\
         Given a visitors go to the create publication link \\
         When fill the form with valid data \\
         Then the publication has been created

         \textbf{Scenario: Visitor show his publication after create it} \\
         Given a visitors go to the create publication link \\
         When create a publication \\
         Then he should see his publication

         \textbf{Scenario: Visitor try to create a publication with errors} \\
         Given a visitors go to the create publication link \\
         When create a publication with errors \\
         Then he should see the errors explanation messages

         \textbf{Scenario: Visitor log in and published publication} \\
         Given a visitor log in \\
         And create a publication \\
         When click on 'publish' \\
         Then he show his publication published

         \textbf{Scenario: Visitor can't actived an publication if is not a user} \\
         Given a visitor create a publication \\
         When click on 'publish' \\
         Then he is request to log in

         \textbf{Scenario: Guest sign up and see his publications} \\
         Given a visitor create a publication \\
         When sign up \\
         Then he should see his guest user's publications

    \subsubsection*{Feature: sign in}
         As a user \\
         I want to sign in \\
         So I can visit protected areas of the site


      \textbf{Scenario: User cannot sign in if not registered} \\
         Given I do not exist as a user \\
         When I sign in with valid credentials \\
         Then I see an invalid credentials message

       \textbf{Scenario: User can sign in with valid credentials} \\
         Given I exist as a user \\
         And I am not signed in \\
         When I sign in with valid credentials \\
         Then I see a success message

       \textbf{Scenario: User cannot sign in with wrong email} \\
         Given I exist as a user \\
         And I am not signed in \\
         When I sign in with a wrong email \\
         Then I see an invalid email message

       \textbf{Scenario: User cannot sign in with wrong password} \\
         Given I exist as a user \\
         And I am not signed in \\
         When I sign in with a wrong password \\
         Then I see an invalid password message

    \subsubsection*{Feature: sign out}
       As a user \\
       I want to sign out \\
       So I can protect my account from unauthorized access

       \textbf{Scenario: User signs out successfully} \\
         Given I am signed in \\
         When I sign out \\
         Then I see a signed out message

    \subsubsection*{Feature: sign up}
        In order to get access to protected sections of the site \\
        As a user \\
        I want to be able to sign up

        \textbf{Background:} \\
          Given I am not logged in

        \textbf{Scenario: User signs up with valid data} \\
          When I sign up with valid data \\
          Then I see a successful sign up message

        \textbf{Scenario: User signs up with invalid email} \\
         When I sign up with an invalid email \\
         Then I should see an invalid email message

        \textbf{Scenario: User signs up without password} \\
         When I sign up without a password \\
         Then I should see a missing password message

        \textbf{Scenario: User signs up without password confirmation} \\
         When I sign up without a password confirmation \\
         Then I should see a missing password confirmation message

        \textbf{Scenario: User signs up with mismatched password and confirmation} \\
         When I sign up with a mismatched password confirmation \\
         Then I should see a mismatched password message


    \subsubsection*{Feature: sign delete}
        As a user \\
        I want to delete my user profile \\
        So I can close my account


       \textbf{Scenario: User can delete own account} \\
         Given I am signed in \\
         When I delete my account \\
         Then I should see an account deleted message

    \subsubsection*{Feature: sign edit}
        As a user \\
        I want to edit my user profile \\
        So I can change my email address


       \textbf{Scenario: User changes email address} \\
         Given I am signed in \\
         When I change my email address \\
         Then I see an account updated message

       \textbf{Scenario: User cannot edit another user's profile} \\
         Given I am signed in \\
         When I try to edit another user's profile \\
         Then I see my own 'edit profile' page

\section{UML}

  \begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/models.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[UML Modelos]{UML del modelo del proyecto.}
    \caption*{UML del modelo del proyecto}
    \label{fig: UmlModelos}
  \end{figure}

  \begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/controllers.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[UML Controladores]{UML de los controladores del proyecto.}
    \caption*{UML de los controladores del proyecto}
    \label{fig: UmlControladores}
  \end{figure}

\section{Historias que no se hicieron}

  \subsubsection*{6.1	Un visitante puede ver el precio del flete según la distancia.}

    En una de las Planning Meeting que se llevan  a cabo luego de cada iteración, se decidió que la historia
    6.1 (Un visitante puede ver el precio del flete según la distancia) no se lleve a cabo y las razones
    fueron las siguientes:

    \begin{itemize}

      \item El productor suele conocer cuánto le va a costar el flete y como práctica suele calcularlo en
      papel ya que conoce la distancia y el precio de su fletero de confianza, por lo cual no significa una
      notable mejora como se creía a priori.

      \item El costo de la implementación de esta funcionalidad era mayor que el valor agregado que se
      lograba, los problemas y desventajas que se encontrar fueron:

      \begin{itemize}

        \item Si bien es fácil calcular distancias dados dos puntos en google maps, la complejidad reside
        en que se necesitaba tener una interfaz para que el usuario ingrese el lugar de destino. Esto provoca
        que no sean tan automático el precio del flete por publicación.

        \item Los precios de flete varían según la empresa contratada y la calidad de las vacas.

      \end{itemize}

    \end{itemize}


  \subsubsection*{8.1 Un visitante puede conocer el precio aproximado del lote.}

     Al igual que el punto anterior, esta característica quedó descartada por el momento ya que nos
     encontramos con las siguientes desventajas/problemas versus el valor que agrega al usuario final:

     \textbf{De usuario final}

     \begin{itemize}

       \item Puede ser molesto para algunos usuarios, ya que el precio que figure puede ser mayor o menor que
       el que el usuario publicó.

       \item Si el usuario no publica el costo (tiene la opción de no hacerlo), que figure el costo aproximado
       podría llegar a generar también algunas molestias.

     \end{itemize}

     \textbf{Técnicas / implementación}

     \begin{itemize}

       \item No existe una API donde se puedan obtener los precios promedio de los animales por kilogramo.

       \item El precio difiere mucho según la calidad y pueden existir lotes donde varía mucho la calidad del
       ganado, con lo cual el precio final sería muy complicado de calcular actualmente.

     \end{itemize}

  \textbf{Conclusiones}

  \begin{itemize}

    \item \textbf{1} -- No se descarta en el futuro crear una página especial dentro del sitio la cual se
    encargue, según una publicación, hacer cálculos aproximados que incluyan gastos de fletes, costo
    aproximado del lote y otros datos como IVA y otros impuestos.

    \item \textbf{2} -- Se agregaron dos historias de la iteración 3 (13.2 Panel de administración el sitio y
    11.1 estilo del sitio) para suplantar las historias removidas.

    \item \textbf{3} -- Para la iteración 3 se agregaron dos historias de usuarios: 16.1 Traducción al Español
    y 17.1 Una publicación debería expirar a los 30 días y enviar un aviso 5 días previos.

  \end{itemize}

  \subsubsection*{14. Un usuario puede confirmar un negocio y calificar a otro.}
  \subsubsection*{14  Un usuario tiene una reputación.}

    Decidimos dejar estas tareas en el Backlog, ya que  si se llegase a concretar un negocio con la
    Cooperativa mencionada, posiblemente aparecería un rol fundamental en el proyecto: “el usuario
    consignatario”. La cooperativa tiene alrededor de 100 consignatarios trabajando en relación de
    dependencia, quienes podrían llegar a ser los responsables totales del sitio, no haciendo falta tener una
    reputación o una confirmación de un negocio por parte del usuario final (productor).

  \subsubsection*{17. Una publicación debería expirar a los 30 días y enviar un aviso 5 días previos.}

    Al igual que lo propuesto en el punto anterior, el mismo consignatario sería el encargado de dar de baja
    la publicación.

\section{Términos, Condiciones y Políticas de Privacidad}
  Los Términos, Condiciones y Políticas de Privacidad fueron cedidos por la gente de la empresa ``Con quien
  viajo'' (http://www.conquienviajo.com.ar/). A partir de su versión, se hizo una adaptación de acuerdo
  al los requerimientos del presente proyecto.

  \subsubsection*{1 CONDICIONES GENERALES}

    Las presentes condiciones generales de uso regulan la relación contractual por
    medio de la cual los particulares (en adelante “usuarios”), acceden a los
    contenidos de VACAMU así como a los servicios prestados  y puestos a
    disposición por Julio Lucero y Javier sañudo, con sede legal en 9 de Julio
    1234 piso 5 Dpto. “A” mediante del sitio web www.vacamu.com.ar  (en adelante
    “sitio web”, “sitio”).

    La aceptación de las presentes condiciones implica el conocimiento absoluto de
    las mismas y el pleno consentimiento, sin reserva alguna, respecto de la
    integralidad de la contratación del servicio, así como las futuras
    notificaciones que se realicen en virtud de las mismas. En caso de encontrarse
    en disconformidad con los términos y condiciones aquí establecidos y
    detallados, deberá abstenerse de utilizar el Sitio, y/o todos los servicios
    presentes y futuros brindados por los mismos; caso contrario su uso podrá ser
    considerado no autorizado por el proveedor.

    Asimismo, el consentimiento vertido sobre estas condiciones de uso, es
    extensible a la utilización de los teléfonos, direcciones de correos
    electrónicos y/o cualquier otro mecanismo que al momento de la suscripción o
    en el futuro, el Usuario ponga a disposición de Vacamu con fines de
    información, notificación y publicidad respecto de los servicios brindados.

    Los servicios del Sitio y las notificaciones que Vacamu realice a través de
    cualquier medio puesto a disposición por el Usuario, son prestados únicamente
    con el fin de asistir a los Usuarios a:
    a- obtener información sobre venta de hacienda y usuarios registrados;
    b- conectar a los usuarios entre si, a fin de que aquellos puedan ponerse en
    contacto, mediante el acceso a opiniones de terceros usuarios, y mediante el
    envío de comunicaciones entre usuarios  a través de cualquier medio externo al
    sitio.
    c- como medio de comunicación, información y publicidad entre Vacamu,
    Usuarios,  Agropecuarios y Productores.

  \subsubsection*{2. TERMINOLOGIA}

    Usuario: es toda persona que se registre en el Sitio Web, a fin de hacer uso
    de los mismos.
    Publicación: es la información que publican los usuarios sobre la oferta de un
    determinado lote de hacienda.


  \subsubsection*{3. REGISTRO Y USO DEL SITIO}

    Los Usuarios, al momento de creación de la cuenta para su registro en el
    Sitio, deberán contar con la capacidad legal para suscribir y ejecutar la
    contratación del servicio y su uso, de conformidad con todos los términos y
    condiciones aquí establecidos.

    Queda prohibida la registración como Usuarios de cualquier persona menor de
    edad, al momento de la creación de la cuenta. Los Usuarios que no tengan al
    momento del registro la mayoría de edad, deberán contar con el consentimiento
    y asistencia de sus representantes legales; y éstos autorizar la difusión de
    los datos personales necesarios y específicamente requeridos por el sistema
    para ser puestos a disposición de los administradores.

    Vacamu presume precisa, actual, completa, veraz y fidedigna toda la
    información que los Usuarios, provean al Sitio al momento de la registración.

    Las cuentas son de carácter personal y exclusivo, de modo que su uso queda
    absolutamente limitado a su titular, el cual será responsable por el mismo; de
    la misma manera deberá responder en el caso que autorizara, a pesar de su
    expresa prohibición, el uso por parte de terceros distintos de su persona.

    Vacamu reserva para sí el derecho de requerir por vías de acción legal, a
    solicitud personal, documentación complementaria con la finalidad de
    identificar a los Usuarios  o verificar su información personal.

    Los Usuarios, son responsables por el uso exclusivo de sus contraseñas o
    password. Vacamu no se responsabiliza por los daños derivados de la pérdida o
    mal uso de las mismas.

    Vacamu se reserva el derecho a discreción de limitar o restringir el acceso al
    Sitio, y/o a todos los servicios similares, derivados o futuros vinculados a
    los mismos, en cualquier momento; con o sin razón, es decir, como consecuencia
    de conductas violatorias de las disposiciones de uso aquí detalladas o
    contrarias al espíritu de las mismas, o sin motivo alguno.

    La transmisión, reproducción, copia, publicación o redistribución del
    contenido del Sitio sin previa autorización por escrito de Vacamu, bajo
    cualquier modo, se encuentra estrictamente prohibida.

    Vacamu se reserva el derecho a modificar, transformar, alterar, suspender o
    cerrar, de forma permanente o provisoria, los contenidos y funcionalidades
    tanto del Sitio.

    La información y los contenidos del Sitio y demás servicios, dispositivos o
    medios presentes y futuros vinculados a los mismos, así como la
    infraestructura utilizada para proveer el servicio y disponer de los
    contenidos, es propiedad exclusiva de Vacamu. Por lo tanto, queda expresamente
    prohibido la modificación, copia, distribución, transmisión, publicación,
    reproducción, transferencia, venta y otorgamiento de licencia alguna sobre
    toda información, software, productos o servicios obtenidos del Sitio o
    cualquier otro medio de información o comunicación utilizado por Vacamu.

    De la misma manera queda expresamente prohibido:

    acceder, monitorear o copiar cualquier contenido o información del Sitio
    utilizando un robot, ''araña'', ''scraper'', o cualquier otro medio automático o
    proceso manual para cualquier fin sin nuestro expreso permiso escrito;


    violar las restricciones de cualquier encabezado excluyendo robots en el Sitio
    o evitar cualquier otra medida utilizada para prevenir o limitar acceso al
    Sitio;


    realizar cualquier acción que imponga, o pueda imponer, conforme nuestra
    opinión discrecional, una carga irrazonable o desproporcionada en nuestra
    infraestructura;


    enlace directo a cualquier parte del Sitio por cualquier razón sin nuestro
    expreso consentimiento escrito;


    ''frame'', ''mirror'' o de cualquier otro modo incorporar una parte o todo el
    Sitio dentro de cualquier otro sitio sin nuestro previo expreso
    consentimiento; o


    intentar modificar, traducir, adaptar, editar, desensamblar, descompilar o
    realizar ingeniería inversa cualquier programa de software utilizado por
    Vacamu en relación con el Sitio

  \subsubsection*{4. OBLIGACIONES, RESPONSABILIDADES Y RIESGOS DE USUARIOS}

    Los Usuarios realizan el uso del servicio por libre consentimiento, y a propia
    voluntad, y reconocen y aceptan las responsabilidades por el uso del Sitio.


    intentar modificar, traducir, adaptar, editar, desensamblar, descompilar o
    El Usuario o Pasajero reconoce y declara que es consciente de todos los
    riesgos que implica el uso del Sitio, comprometiéndose a tomar los recaudos
    necesarios, y de acuerdo a los usos y costumbres.


    intentar modificar, traducir, adaptar, editar, desensamblar, descompilar o
    El usuario reconoce y acepta que Vacamu no realiza ninguna selección de las
    publicaciones que se registren en el Sitio, no tiene obligación alguna de
    evaluar su idoneidad y  veacidad. El Usuario reconoce que la totalidad de los
    datos proporcionados por los demás Usuarios, son de responsabilidad exclusiva
    de éstos. La aceptación de estos Términos y Condiciones por parte de los
    Usuarios, implica el reconocimiento de que Vacamu carece de toda participación
    en la relación contractual entre los demás Usuarios.

  \subsubsection*{5. SANCIONES}

    Vacamu podrá notificar, suspender o cancelar, temporal o permanentemente, la
    cuenta de cualquier Usuario en cualquier momento, e iniciar acciones legales
    en los siguientes casos:
    Cuando se violaren cualquiera de las representaciones, garantías y
    obligaciones contenidas en estas disposiciones o cualquier otra política
    interna adyacente a las mismas;


    Ante cualquier situación de prácticas o actividades engañosas o fraudulentas;

    Cuando Vacamu considere concluyentemente que las actividades o acciones han
    causado o pueden causar daños a las demás cuentas de registro o a sus
    titulares, o al equipo de Vacamu.


    Los Usuarios, no tendrán derecho alguno a indemnización o compensación por la
    cancelación o suspensión de las cuentas que posean en el sistema.


  \subsubsection*{6. RESPONSABILIDAD}

    En relación a la publicación de haciendas, Vacamu deja expresamente
    establecido que no constituye ni provee un servicio de compra y/o venta,
    entendiendo éste un servicio público de venta y compra de ganado, regulado y
    dispuesto por normativa local vigente en cada jurisdicción. El servicio
    brindado por Vacamu se limita a poner a disposición de Usuarios
    infraestructuras de comunicación mediante el Sitio Web, con el fin de
    facilitar la comunicación y conexión entre usuarios; es decir, operando como
    una tecnología intermediaria para la optimización del servicio. Por lo tanto,
    no podrá entenderse en ningún caso que:
     a- Vacamu provee servicios de compra y/o venta;
     c- Los usuarios estén afiliados a Vacamu;
    d- Vacamu tenga relación directa alguna con los Usuarios, y no responderá por
    el accionar de los mismos, ni por los servicios que los éstos presten a los
    demás usuarios/


    Se entiende entonces, que Vacamu no será responsable por acto alguno cometido
    por cualquier Usuario, de ningún contenido, en uso del sitio; así como tampoco
    responderá por las consecuencias tanto civiles como penales en las que
    derivaran los mismos.


    Los datos de las Publicaciones son provenientes de datos proporcionados por
    los propios Usuarios. Eventuales cambios o errores no son responsabilidad de
    Vacamu, quien se limita a transmitir información provista por otros.


    El uso de los servicios presentes y futuros brindados por Vacamu son
    entendidos por éste como ejercidos de buena fe, y conforme a moral y las
    buenas costumbres.


    La información, software, productos y servicios publicados en el Sitio pueden
    incluir errores e inexactitudes; Vacamu no garantiza la exactitud de los
    mismos, y se libera de toda responsabilidad por, cualquier error o inexactitud
    relativa la información y descripción de una Publicación en el Sitio.


    Cualquier comentario u otros materiales mostrados (posteados) no están
    destinados a ser un asesoramiento basado en el cual se pueda tomar decisiones.
    Asimismo, El Sitio no efectúa recomendaciones de tipo legal o personal y los
    contenidos vertidos en los mismos no deben ser tomados como consejos o
    soluciones de índole legal o de ninguna otra índole por parte de Usuarios o
    visitantes. Por lo tanto, Vacamu no será responsable por ningún daño que
    resulte de la toma de decisiones por parte del Usuario o cualquier visitante
    del Sitio, o cualquier tercero que hubiere conocido la información mostrada en
    el Sitio, basada en dicha información.


    Vacamu no realiza declaración u otorga garantía alguna sobre la adecuación de
    la información, software, productos y servicios contenidos en el Sitio (el
    ''Contenido del Sitio''), o cualquier parte del mismo, para cualquier fin en
    particular, y la inclusión u ofrecimiento de productos o servicios en el Sitio
    no constituye una recomendación de dichos productos o servicios por Vacamu.
    Dicho Contenido del Sitio se presenta conforme fuera obtenido de los Usuarios,
    y no incluye ninguna garantía de ningún tipo.


    La información contenida en el Sitio proviene de varias fuentes, entre las que
    se cuentan los propios Usuarios del Servicio. Dicha información no puede
    considerarse exhaustiva, completa, o que satisfará todas las necesidades del
    Usuario. En su gran mayoría, esa información está meramente destinada a
    permitir al Usuario el acceso a una mayor cantidad de datos sobre el tema de
    su interés, los que generalmente son provistos por éstos mismos o por terceros
    (los cuales se constituyen en únicos garantes y responsables por la veracidad
    y la fidelidad de la información que proporcionan) por lo que se sugiere la
    lectura con especial cuidado estos Términos y Condiciones, sin perjuicio de lo
    cual se reserva el derecho de bloquear el acceso o de eliminar cualquier
    comunicación o material que considere: a) abusivo, difamatorio, obsceno, falso
    o engañoso, b) violatorio de propiedad intelectual de un tercero, o c)
    violatorio de las disposiciones contenidas en el presente documento.


    Vacamu no realiza declaración alguna en relación a que el Sitio, sus
    servidores o cualquier mail o contenido enviado por éstos, se encuentran
    libres de virus u otros componentes dañosos. Hasta el máximo límite permitido
    por la ley, Vacamu se libera de responsabilidad y no realiza declaración u
    otorga garantía alguna en relación con la información, software, productos y
    servicios, incluyendo cualquier declaración o garantía sobre sus condiciones
    de comercialización, capacidad para cumplir un propósito determinado, y su
    titularidad.


    Vacamu tampoco realiza declaración o garantía alguna sobre la exactitud del
    Contenido del Sitio.


    Ninguno de los presentes Términos y Condiciones puede excluir o limitar la
    responsabilidad de Vacamu por (i) muerte y daños personales causados por
    negligencia; (ii) fraude; (iii) dolo o culpa grave; o (iv) cualquier
    responsabilidad que no puede ser excluida conforme a la ley.


    Sujeto a lo establecido anteriormente, los particulares que deseen registrarse
    acuerdan usar el Sitio y recibir el contenido a su propio riesgo y bajo
    ninguna circunstancia Vacamu (sus directores, gerentes, apoderados y
    afiliadas) serán responsables por cualquier daño o pérdida directa, indirecta,
    casual, mediata o inmediata, daño moral, lucro cesante, pérdida de datos,
    contratos, dinero o cualquier tipo de daño, o en cualquier forma relacionada
    con su capacidad de acceso a este Sitio, su uso, su incapacidad de acceso a
    uno o ambos de ellos o una demora en el mismo, y el posteo de Contenido
    (incluyendo, sin limitarse a ello, la toma de decisiones basada en las
    opiniones que aparezcan en el Sitio; virus, información, software, enlaces,
    productos, y servicios obtenidos a través del Sitio o existentes en virtud de
    su acceso a, uso de, y posteo de información en el Sitio).


    Los Términos y Condiciones y las limitaciones y exclusiones de responsabilidad
    descriptas anteriormente no afectan derechos legales que no puedan ser
    excluidos bajo la legislación vigente. La limitación de responsabilidad
    descripta anteriormente meramente refleja la atribución de riesgos que acepta
    cada parte de este Contrato.


    Vacamu no garantiza que el sistema esté disponible sin interrupciones y que
    esté siempre libre de errores, y por lo tanto, no se responsabiliza por el
    daño causado a los Usuarios.


    De igual manera, Vacamu no se responsabiliza por los posibles daños o pérdidas
    causadas a las computadoras, Smartphones o teléfonos celulares, o dispositivo
    electrónico alguno, como resultado del uso del Sitio Web.


    Los Usuarios registrados se comprometen a indemnizar debidamente a Vacamu y a
    sus representantes de cualquier reclamo, demandas, pérdidas,
    responsabilidades, costos, daños emergentes y lucro cesante, incluyendo
    honorarios contables y legales,  y costos judiciales en que se incurrieran por
    daños, como consecuencia de:
    El incumplimiento de las condiciones del presente contrato, y/o los documentos
    relacionados con el presente, por parte de Usuarios;
    El incumplimiento de cualquier ley o los derechos de terceros por parte de
    Usuarios; y
    El uso del Sitio y/o todos los dispositivos, presentes o futuros derivados de
    Vacamu.


  \subsubsection*{7. POLITICA DE PRIVACIDAD Y USO DE DATOS PERSONALES}

    El uso de los servicios disponibles a través del Sitio, implica la aceptación
    y consentimiento de Usuarios, para que Vacamu pueda disponer y procesar la
    información personal. Vacamu presume que toda información o contenidos
    proveídos por los mismos es correcta.


    Vacamu recaudará, almacenará y podrá transmitir o poner a disposición a un
    tercero, los datos y la información proporcionados por el Usuario en el
    registro del Sitio Web  -o aquellos que luego de la registración o en el
    futuro sean requeridos por Vacamu-, no limitando la ubicación, el nombre
    completo, apellido, foto de perfil, email; así como todos aquellos que se
    consideren necesarios para el mejor funcionamiento del servicio.


    Vacamu implementa medidas de seguridad adecuadas para salvaguardar y ayudar a
    prevenir el acceso no autorizado, modificación, divulgación no autorizada o el
    retiro sin autorización de cualquier información recolectada.

    Vacamu no será responsable de ninguna pérdida de datos del usuario, como
    resultado de buena fe, por fuerza mayor que se produjo a causa de las
    invasiones al Sitio Web o cualquier software vinculado al sistema, y violación
    de la seguridad de terceros no autorizados.


    El contenido ingresado a Vacamu por parte de los Usuarios a fin de utilizar el
    servicio podrá ser compartido con socios comerciales de Vacamu a fin de
    realizar acciones comerciales, publicitarias y/o de marketing.

  \subsubsection*{8. UTILIZACIÓN DE AREAS INTERACTIVAS}

    Se aconseja a todo Usuario, notar que mediante el envío de contenido al Sitio
    mediante mensajes de texto, mail, postings en el Sitio o por cualquier medio,
    incluyendo críticas, preguntas, comentarios, sugerencias, ideas o similares
    contenidas en cualquier envío (todos ellos, conjuntamente, ''Envíos''), se
    otorga a Vacamu un derecho no exclusivo, libre de regalías, perpetuo
    transferible, irrevocable y total para:
    a- usar, reproducir, modificar, adaptar, traducir, publicar, crear trabajos
    derivados de, y mostrar públicamente y realizar cualquier Envío en todo el
    mundo a través de cualquier medio existente o a crearse; y
    b- usar el nombre que Usuarios realizan en conexión con ese Envío. Mediante
    las presentes disposiciones se acepta y declara reconocer la capacidad de
    Vacamu de optar o no por atribuir a sus correspondientes emisores los
    comentarios o críticas, a sola discreción.


    Asimismo los Usuarios registrados, otorgan a Vacamu el derecho a llevar
    adelante acciones legales contra cualquier persona o entidad que viole sus
    derechos o los de Vacamu en virtud de un incumplimiento de este Contrato.
    Usuarios registrados reconocen y aceptan que los Envíos no son confidenciales,
    y que no poseen ningún derecho de propiedad sobre los mismos. Vacamu no edita
    o controla los Mensajes de Usuarios mostrados (posteados) o distribuidos en el
    Sitio  incluyendo, aquellos recibidos mediante mensajes de texto, salas de
    chat, boletines informativos o cualquier otro foro de comunicación, y no será
    bajo ningún concepto responsable u obligado por dichos Mensajes de Usuarios.


    El Sitio pueden incluir foros de discusión, boletines, servicios de críticas u
    otros fórums en los cuales los Usuarios o terceros pueden mostrar (postear)
    críticas sobre experiencias en viajes u otro contenido, mensajes, materiales u
    otros elementos del Sitio (las ''Áreas Interactivas''). Si Vacamu provee dichas
    Áreas Interactivas, el Usuario será el único responsable por su uso, y lo hará
    a su propio riesgo. Mediante el uso de las Áreas Interactivas, el Usuario
    expresamente acepta no mostrar (postear), subir (upload), transmitir,
    distribuir, guardar, crear o de cualquier modo publicar mediante el Sitio lo
    siguiente:


    cualquier mensaje, dato, texto, música, fotos, gráficos, códigos o cualquier
    otro material (''Contenido'') que sea falso, ilegal, engañoso, calumnioso,
    injurioso, difamatorio, obsceno, pornográfico, indecente, sugestivo, acosador,
    o que provoque acosamiento, amenazante, invasivo de la privacidad, abusivo,
    fraudulento u objetable de cualquier otro modo;
    Contenido que sea ofensivo a la comunidad online, tal como contenido que
    provoque racismo, discriminación por cualquier razón, odio, o daño físico o
    moral de cualquier tipo hacia cualquier grupo o persona;
    Contenido que constituya, promocione, incite o provea instrucciones para una
    conducta ilegal, un delito penal, cree una contingencia civil, viole los
    derechos de cualquier persona en cualquier país del mundo, o que de cualquier
    otra forma cree una contingencia o viole una ley municipal, local, provincial,
    nacional o internacional;
    Contenido que provea instrucciones para realizar actividades ilegales tales
    como hacer o comprar armas ilegales, violar la privacidad de las personas, o
    proveer o crear virus informáticos;
    Contenido que viole una patente, marca, diseño industrial, secreto industrial
    o cualquier otro derecho de propiedad intelectual o industrial de cualquier
    persona. En particular, contenido que promueva una copia ilegal o no
    autorizada de los derechos intelectuales o industriales de cualquier otra
    persona, tales como proveer programas piratas de computación o links hacia los
    mismos, proveer información para evitar el funcionamiento de sistemas de
    protección anti-copias, o proveer música o links hacia música cuya transmisión
    no fue autorizada o licenciada;
    Promociones no solicitadas, mailings masivos o spams, transmisión de correo no
    deseado, cadenas de correo, campaña política, propaganda o comerciales, rifas,
    etc;
    Contenido de actividad comercial y/o ventas sin nuestro previo consentimiento,
    tales como concursos, sorteos, trueques, o esquemas de inversión piramidal;
    Información privada de cualquier persona, incluyendo, sin limitación,
    apellido, domicilios, números de teléfono, dirección de mail y número de
    tarjetas de crédito;
    Que contenga páginas restringidas al público o con acceso limitado con claves,
    o páginas ocultas o imágenes (aquellas sin links desde o hacia una página
    libremente accesible);
    Virus, información corrupta o cualquier otro tipo de documentos o files
    destructivos;
    Contenido que no tenga relación con el tema del Área Interactiva en la cual
    dicho contenido es mostrado (posteado);
    Contenido o links que, a sola discreción de Vacamu: a- viola cualquiera de los
    acápites anteriores; b- es cuestionable; c- restringe o inhibe a cualquier
    persona para usar o disfrutar las Áreas Interactivas o el Sitio; o d- pueda
    exponer a Vacamu o sus usuarios a un daño o contingencia de cualquier tipo.


    Vacamu no asume responsabilidad alguna por el Contenido mostrado (posteado),
    guardado o subido (uploaded) por los Usuarios o por cualquier tercero, o por
    cualquier pérdida o daño que dicho contenido pueda provocar, ni es Vacamu
    responsable por errores, difamaciones, calumnias, omisiones, falsedades,
    obscenidades, pornografía o palabras soeces que Usted pueda encontrar. Como un
    proveedor de servicios interactivos, Vacamu no es responsable por las
    declaraciones, opiniones o Contenido enviado por los usuarios en los foros
    públicos, la página personal o cualquier otra Área Interactiva.


    A pesar que Vacamu no tiene obligación alguna de monitorear, editar o
    controlar de modo alguno el Contenido mostrado (posteado) o distribuido
    mediante cualquier Área Interactiva, éste se reserva el derecho, y tendrá
    completa discrecionalidad para ejercerlo, a remover, controlar y/o editar sin
    notificación alguna cualquier Contenido mostrado (posteado) o guardado en el
    Sitio  en cualquier momento y por cualquier razón, y los usuarios son los
    únicos responsables de crear copias de respaldo o reemplazar cualquier
    Contenido que muestren (posteen) o guarden en el Sitio a su costo.


    Si se determina que algún Usuario posee derechos morales al Contenido
    (incluyendo derechos de atribución o integridad), éste declara por el presente
    que:
     a- no requiere que se utilice información personal que lo identifique en
    relación al Contenido, o cualquier trabajo derivado del mismo, o sus mejoras o
    actualizaciones;
    b- no tiene objeciones a la publicación, uso, modificación, borrado y
    explotación del Contenido por Vacamu, o sus licenciatarios y sucesores bajo
    cualquier título;
     c- renuncia a perpetuidad y acuerda no efectuar reclamo alguno en relación o
    afirmar cualquier derecho de autor en el Contenido; y
     d- renuncia a toda acción que pudiera tener frente a Vacamu, sus
    licenciatarios y sucesores bajo cualquier título en virtud de dichos derechos
    morales.


    El uso de las Áreas Interactivas o cualquier servicio brindado por el Sitio
    en violación de mencionado en este apartado, constituye una violación a los
    Términos y Condiciones del Sitio y puede resultar, entre otros, en la
    rescisión o suspensión de sus derechos a usar las Áreas Interactivas y/o el
    Sitio . A fin de cooperar con requerimientos legales de autoridades
    gubernamentales, órdenes judiciales, o para proteger los sistemas de Vacamu o
    sus Usuarios  registrados, o para asegurar la integridad de la operación de
    los negocios y sistemas de Vacamu, éste último puede acceder y revelar
    cualquier información que considere apropiada o necesaria, incluyendo, sin
    limitarse a ello, la información del perfil del usuario (nombre, dirección de
    correo electrónico, etc.), direcciones de IP, información respecto al tráfico
    de datos, historia del uso del Sitio , y Contenido mostrado (posteado), por el
    Usuario. Es derecho de Vacamu revelar cualquier información que tenga
    prevalencia sobre cualquiera de los términos de la Política de Privacidad. Se
    deja constancia que Vacamu, en relación con la información protegida por la
    Ley de Protección de Datos Personales, ejercerá sus derechos bajo el presente
    en cumplimiento de la misma y de sus regulaciones.

  \subsubsection*{9. ENLACES A SITIOS DE TERCEROS}

    El Sitio Web  pueden contener enlaces a sitios operados por terceros no
    relacionados con Vacamu. Dichos enlaces se proveen como referencia únicamente.
    Vacamu no controla dichos sitios y no acepta responsabilidad por su contenido,
    sus políticas de privacidad u otras prácticas que realicen, o cualquier
    pérdida o daño resultante del uso de los mismos. Asimismo, es responsabilidad
    de los Usuario y/o terceros visitantes del Sitio Web asegurarse que los
    enlaces que seleccionen o el/los software que descargue (download) se
    encuentre libre de virus, defectos, troyanos, u otros elementos de naturaleza
    destructiva. La inclusión de enlaces a dichos sitios no implica nuestra
    conformidad con el contenido de los mismos ni asociación alguna con sus
    operadores. En ciertos casos puede ofrecérsele a los Usuarios o visitantes en
    un sitio de un tercero unir (link) su perfil en Vacamu con un perfil en un
    sitio de un tercero. Elegir hacerlo es completamente opcional por su parte, y
    la decisión de realizarlo puede deshacerse -con el sitio del tercero-, en
    cualquier momento.

  \subsubsection*{10. ENLACES DESDE SITIOS DE TERCEROS}

    Los Usuarios pueden proveer enlaces al Sitio, siempre y cuando lo realice de
    una manera legal y que no dañe la reputación  de Vacamu o se aproveche de
    ella, pero no puede proveer enlaces de una forma tal que induzca a terceros a
    considerar que existe cualquier forma de asociación, aprobación o soporte por
    parte de Vacamu a su sitio cuando ello no exista. El Sitio Web de Vacamu no
    puede ser replicado en cualquier otro sitio, ni tampoco pueden los Usuarios
    proveer un enlace a cualquier parte de nuestro Sitio que no sea su página
    principal (homepage). Vacamu se reserva el derecho a retirar la autorización a
    proveer enlace en cualquier momento y sin notificación alguna. El sitio desde
    el cual el Usuario provee enlace a nuestro Sitio debe cumplir con todos los
    estándares de contenido establecidos en estos Términos y Condiciones.

  \subsubsection*{11. DERECHOS DE PROPIEDAD INTELECTUAL}
    Todos los contenidos del Sitio y sus marcas son de titularidad de Vacamu.
    Vacamu no es responsable por el contenido de sitios operados por terceros
    distintos a éste.


    Vacamu, su logo y toda identificación o nombre de productos o servicios
    mostrados en el Sitio son propiedad de Vacamu, o de sus proveedores o
    licenciatarios, y no pueden ser copiados, imitados o usados, en forma parcial
    o total, sin la previa autorización escrita de Vacamu o el titular de los
    derechos intelectuales correspondiente. Adicionalmente, el estilo y diseño del
    Sitio, incluyendo todos los títulos, fonts, headers, gráficos, íconos, es
    propiedad intelectual de Vacamu y no pueden ser copiados, imitados o usados,
    en forma parcial o total, sin la previa autorización escrita de Vacamu.


    Todas las restantes marcas, marcas registradas, nombres de productos y nombres
    de sociedades mencionados en el Sitio  son propiedad de sus respectivos
    dueños. La referencia a cualquier producto, servicio, proceso u otra
    información, por nombre comercial, marca, proveedores, u otros no constituyen
    ni implican un sponsoreo, apoyo o recomendación por parte de Vacamu. Otros
    logos y productos y nombres de compañías mencionadas aquí son de titularidad
    de sus respectivos dueños.

  \subsubsection*{12. POLÍTICA SOBRE CONTENIDOS ILEGALES}

    Vacamu se compromete a revisar y evaluar, y decidir sobre su exclusión de los
    contenidos relacionados al Sitio o  de toda información derivada de quejas u
    objeciones que los Usuarios,   realicen; esto incluye mensajes de usuarios
    posteados en uno o ambos de ellos, así como también todo material o contenido
    del Sitio que a consideración de los denunciantes implique una violación a
    derechos de propiedad intelectual de los mismos. Vacamu se compromete a
    realizar sus mejores esfuerzos para remover dicho contenido ilegal en un plazo
    razonable.


    Virus, Hackers y otros delitos:


    Queda expresamente prohibida la introducción de virus, troyanos, bombas
    lógicas u otros materiales maliciosos o tecnológicamente perjudiciales para el
    Sitio, así como los intento de acceso no autorizado al Sitio , al servidor
    donde el Sitio se encuentra guardado o cualquier servidor, computadora o base
    de datos conectada al Sitio. Queda prohibido de igual manera cualquier tipo de
    ataque al Sitio, de mala fe o por medio de un ataque DDOS.


    El incumplimiento de esta obligación, podrá implicar la comisión en un delito,
    y será debidamente notificado por parte de Vacamu a las autoridades
    correspondientes, con quienes re cooperará para su identificación. En caso de
    incumplimiento, el derecho a utilizar el Sitio  por parte del presunto autor,
    cesará inmediatamente. Vacamu no será responsable por cualquier pérdida o daño
    provocado por un ataque DDOS, virus u otros materiales dañinos tecnológicos
    que puedan infectar computadoras, programas, datos u otro material de
    propiedad de Usuarios, debido al uso del Sitio o debido a las descargas
    (download) realizadas por los mismos, de cualquier material allí incluido, o
    en un sitio cuyo enlace se encuentre en cualquiera de ellos.

  \subsubsection*{13. MODIFICACIONES AL SITIO}
    Vacamu puede modificar, alterar o eliminar estos Términos y Condiciones o una
    parte de ellos en cualquier momento, a su sola discreción, cuando lo considere
    necesario por razones legales, regulatorias o técnicas, o debido a cambios en
    los servicios prestados o en la naturaleza o diseño del Sitio .


    Los Usuarios registrados, por lo tanto, acuerdan estar sujeto a los Términos y
    Condiciones modificados. Vacamu puede modificar, suspender o discontinuar
    cualquier aspecto del servicio prestado a través del Sitio en cualquier
    momento, incluyendo la disponibilidad de algún servicio particular, la base de
    datos o el contenido. Asimismo Vacamu puede imponer límites a ciertos
    servicios o restringir su acceso a todo o parte del Sitio , o cualquier otro
    sitio de Vacamu o sus afiliadas, sin notificación previa y sin que ello
    otorgue derecho a compensación alguna, por razones técnicas o de seguridad, a
    fin de prevenir contra accesos no autorizados, pérdidas de, o destrucción de
    datos o cuando considere, a absoluta discreción que Usuarios,  se encuentren
    incumpliendo cualquiera de los presentes Términos y Condiciones, o por una ley
    o regulación o cuando decidiere discontinuar un servicio determinado.


    Algunas de las provisiones de los Términos y Condiciones pueden ser derogadas
    por provisiones o noticias publicadas en otros lugares del Sitio . El uso
    continuado por parte de los Usuarios, del Sitio  ahora o con posterioridad a
    la publicación de dicha notificación de cambios indicará la aceptación a
    dichas modificaciones.

  \subsubsection*{14. JURISDICCIÓN}

    Vacamu es operado con sede principal en el territorio de la República
    Argentina y el presente contrato se rige e interpreta en conformidad con la
    legislación vigente en Argentina. El uso del Sitio, medios o dispositivos
    similares relacionados a Vacamu no está autorizado en jurisdicciones distintas
    de la ya definida respecto al territorio de la República Argentina.


    De presentarse una problemática respecto del acceso, uso, contenido, o
    cualquier otro mecanismo dependiente de Vacamu, las partes podrán disponer
    tanto del arbitraje, mediación, negociación, o cualquier otro método
    alternativo de resolución de conflictos; así como también de instancias,
    procesos o acciones judiciales en los correspondientes tribunales competentes.


    La ejecución del presente Contrato por parte de Vacamu está sujeta a las leyes
    y procesos legales aplicables, y nada de lo aquí establecido puede limitar los
    derechos de Vacamu a cumplir con requerimientos de las autoridades legales
    relativos al uso del Sitio por Usuarios, o información obtenida por Vacamu
    relativa a dicho uso.


    En caso que cualquier disposición de este Contrato fuera declarada ilegal,
    nula, inaplicable o sin efecto, por cualquier tribunal competente, las demás
    disposiciones no se verán afectadas y seguirán en plena vigencia y mantendrán
    sus efectos. Las Partes harán sus mayores esfuerzos para sustituir cualquier
    disposición que haya sido declarada ilegal, nula, inaplicable o sin efecto,
    por otra disposición que sea lo más semejante posible y de similar naturaleza,
    pero que sea legalmente exigible.


    Este Contrato constituye el acuerdo completo celebrado entre las Partes y deja
    sin efecto cualquier convenio o documento firmado con anterioridad entre las
    Partes, así como cualquier correspondencia, conversaciones y negociaciones
    anteriores en relación con su objeto. Una versión impresa de este Contrato, o
    de cualquier notificación basada en o relativa a este Contrato, realizada en
    forma electrónica será admisible en procedimientos judiciales o
    administrativos con los mismos alcances y en las mismas condiciones que
    cualquier contrato comercial.


    Cualquier derecho no otorgado expresamente en el presente es reservado a los
    representantes legales de Vacamu.
